---
title: >-
    شمارهٔ ۷۹ - عید عاشقان
---
# شمارهٔ ۷۹ - عید عاشقان

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>عید است و بسته هر کران، زیبا بتان زیور همه</p></div>
<div class="m2"><p>دارند هر سو دلبران، زرین قبا در بر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هر سو بتی دامن کشان، در هر طرف سروی روان</p></div>
<div class="m2"><p>در باغ دل در راغ جان، از یکدگر بهتر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زیبا بتان در دلبری، دل برده از حود و پری</p></div>
<div class="m2"><p>هر سو پی غارتگری، گردیده غارتگر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آیین فتانی دگر، بگرفته هر شوخی ز سر</p></div>
<div class="m2"><p>افکنده هر سو شور و شر، صد فتنه شان در سر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>رندان عاشق پیشه بین، مستان بی اندیشه بین</p></div>
<div class="m2"><p>در دست هر یک شیشه بین، در جامشان آذر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>صنعان صفت در کافری، از عقل و دین جمله بری</p></div>
<div class="m2"><p>پیران به پیرانه سری، گشته جوان از سر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>هر سو بتان نازنین، از خط و خال عنبرین</p></div>
<div class="m2"><p>صد نافه از آهوی چین، افکنده در مجمر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>در این میانم دلبری، گفتا به صد جادوگری</p></div>
<div class="m2"><p>بنگر بتان آذری، با روی چون آذر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>زلف چو سنبل ریخته، یا مشک تر آویخته</p></div>
<div class="m2"><p>بر عارض مه بیخته، از خط و خال عنبر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>بنگر بتان سیمتن، با طرّه های پر شکن</p></div>
<div class="m2"><p>بوی گل و عطر و سمن، در جعدشان مضمر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>عذرا عذاران صف زنان، هم پای کوبان کف زنان</p></div>
<div class="m2"><p>با عیش و شادی دف زنان، هر سو به بوم و بر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>در هر طرف سیمین تنی، بگرفته طرف دامنی</p></div>
<div class="m2"><p>چون سامری در هر فنی، گردیده جادوگر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>مریخ وش از هر طرف، زیبا وشانی بسته صف</p></div>
<div class="m2"><p>بگرفته از مژگان به کف، در قصد جان خنجر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>از منظر هر خلوتی، سر کرده بیرون لعبتی</p></div>
<div class="m2"><p>هر گوشه چشمک زنی بتی، از گوشه معجر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn15"><div class="m1"><p>در عیش و شادی دمبدم، از ناله های زیر و بم</p></div>
<div class="m2"><p>رامشگران پر نغم، گردیده رامشگر همه</p></div></div>
<div class="b" id="bn16"><div class="m1"><p>عید است و غم شد کاسته، بانگ و نوا برخاسته</p></div>
<div class="m2"><p>هر سو بتان آراسته، از یکدگر خوشتر همه</p></div></div>